(香港教練性侵案) 裁判官已裁定「表面證供成立」

【教練性侵案】被告出庭自辯 承認從未試過為下身僅穿內褲的女子按摩
建立時間 (HKT): 0927 17:11

77歲退休田徑教練黃恆涉於8年前非禮女學員案，黃今午被裁定表證成立。他出庭自辯，指是X主動要求他按摩，但他在盤問時承認，從未試過帶不足16歲的女孩子返家按摩；亦未曾試過為一名下半身只身穿內褲的女孩子按摩，但他不認為此舉可疑。

育有兩子兩女的77歲被告供稱，2010年3月13日當天上午，他接到事主X來電，X表示剛補完習，且早前因參加比賽導致肌肉繃緊，要求被告為她按摩。被告答應並駕車前往兩人相約的運動場。

被告約中午1時抵達運動場，但因現場有人練習跑步等，他視察環境後認為不合適；且兩人當時身穿便服，自言「一個老人幫細路女按摩，好怪，眼超超」，他於是建議兩人先午飯，後往其住所按摩。被告指X入屋即趴在被告床上，但X當時身穿厚身牛仔褲，「好難攞到個感覺」，便向X提議脫下長褲，X同意。被告於是為X按摩大腿和小腿肌肉，歷時約1小時，期間X與他有傾有講，並向他透露哪些部位需要按摩，被告強調整個按摩過程X均有穿內褲，他從沒扯下X的內褲。

控方則謂帶一個年僅15歲的女孩子回家按摩這個舉動十分可疑，問被告是否同意，被告不同意；控方續指為一個只穿內褲的女孩子按摩大腿亦十分可疑，被告不同意。被告完成作供，聆訊明續。

【案件編號：FLCC1971/18】

東方日報

W.H.涉非禮表證成立 自辯稱沒脫去事主內褲
09月27日(四)
17:05更新

案件今在粉嶺法院續審。

現年77歲的前田徑教練「W.H.」涉嫌在多年前非禮一名女學員，案件今(27日)在粉嶺法院續審，裁判官下午裁定被告表證成立。

女事主X今早續接受辯方盤問，辯方重提她曾上載社交媒體的照片及說明文字，指她在事發後仍不時上載她與被告的合照，當中顯示她曾用手弄被告的稀疏頭髮、她又曾用親切的「花名」代表被告、以「可愛」形容被告等，X強調二人只是很普通友誼。辯方再指，照片顯示二人曾單獨飲茶，質疑：「如果被告非禮過你，點會仲兩個人單獨飲茶？」X不同意辯方的說法。

辯方亦播出X接受訪問的錄音，當中她被問及與被告關係密切時，她沒有否認。X庭上解釋，被告指導她多年，若公開指出二人關係不密切，似乎「好無禮貌」。

辯方又問X，為何事隔多年才報警？X表示，因事發後很害怕，身邊又沒有合適的人可傾訴，她也不想再回憶不快事件，其後她在社交媒體公開事件後，本來亦不打算報警及追究，因她只想透過公開事件，指出社會上有人利用其地位去為所欲為。但後來其事件在社會上發酵，陸續有人勸她報案，她遂決定報警。

被告下午被裁定表證成立後，選擇出庭自辯。他供稱，記得在2010年3月一個星期六，X致電他，指補習後有時間，想他幫忙按摩。二人初時相約在巴富街運動場，但因人多，被告覺得「一個老人家幫一個細路女按摩，好怪，啲人會眼超超」，遂建議到被告家中按摩，X同意，他遂通知在家的細女，表示「我返緊屋企」。二人抵達被告家中，X趴在被告的床上接受被告按摩大腿肌肉，期間應被告建議脫去牛仔褲，約半小時後X轉身，被告再為她按摩半小時，然後被告感到疲累，便着她穿回長褲，其後被告駕車載她離開。

控方盤問時質疑被告單獨與一位年約15歲、當時僅穿內褲的少女在家中按摩大腿，本身就很可疑，被告不同意，表示「我唔覺得」。他強調沒有脫去X的內褲，因為無此需要。控方問當時家中是否有其他家人時，被告指他不肯定。控方再問他曾否單獨與其他16歲以下、僅穿內褲的少女在家中按摩，被告表示沒有，指因從沒有其他少女提出過到他家中、又願意下身只穿內褲接受按摩。

接受免費按摩唔可疑

法律常識：表證成立亦可脫罪

謝霆鋒昨日被裁定「表面證供成立」，表示案件須繼續審訊，被告可選擇自辯或不自辯，相反若「表證不成立」，被告便毋須答辯獲釋，審訊亦隨即結束。

表證成立在刑事案中常見，律師謝連忠指出只要控方的證據及證人口供具某程度的完整性，表面看來並非不可靠、不齊全或缺乏根據，法庭一般都會作出表證成立裁決，卻不代表被告被裁定罪成，不少被告被裁定表證成立，但審訊完畢後會被判無罪。

不少辯護律師，喜歡採用指示當事人不自辯的策略，以免其自辯供詞有矛盾之處，反而削弱勝算。辯護策略不一定要證明被告無罪，只要證明控方的證據存有疑點，在「疑點利益歸於被告」的大前提下，被告便可獲判無罪。

本報記者

可能兩個人都無講真相?

有冇摸西，是否自願，只有2人知，真係5050

表證成立, 就代表唔係只有事主X自己一面之詞

如果咁都鋤得入，港女日後會越來越娼狂

8年前教練69歲, 女仔15歲
啱啱開始發育, 忍唔住人之常情
按摩果陣笑笑口抽下水, 嘿嘿

如果係台灣，台妹一定濕，之後一定啪啪啪

講到你喺現場睇住咁

重口味

佢幾個post覆同一句

metoo 贏晒啦

唯一有力證據是事主朋友的口供，其餘可以不理，看律師功力

重 X 黎把撚咩 個法庭係咪覺得所有人唔睇新聞唔上網?

「如果被告非禮過你，點會仲兩個人單獨飲茶？」X不同意辯方的說法。

表面證供成立無咩意思
即係話呢單野有機會合理地發生
即係你話a偷你電話
但你部電話一直擺左喺維修中心未攞返
a又無任何可能接觸過部電話
咁就唔合邏輯, 唔成立
印象中未見過連表面證供都不成立
律政司畀個官屌開花都似

表證成立好正常

試過 三個警犬冇夾口供

增廣見聞

全港都只X 係邊個，仲X 乜鬼，自欺欺人

佢直接開名先顯得佢夠卜架嘛